最撚憎人打尖

朝早係巴士總站排隊上巴士
條隊排到水蛇春咁款
個個都排緊隊上車個陣
我見前面突然有個廢老企咗係條隊隔離
行過佢之後佢插咗黎我後面
我望一望後面 無人出聲 但個樣就閪口閪面
我咪停撚咗係到 擰轉身同個廢老講要排隊 隊尾係邊
個廢老一路話排緊 一路行後幾個插埋去
我後尾上車望返條隊 個廢老係成功上撚咗車
有啲仆街持老賣老 拎2蚊搭車 又唔係返工返學
死都要打尖 其實好撚唔公平 個個等咁耐 佢一入黎就上車
因為真係可以出聲 隊尾班人根本唔知隊頭有人打尖
或者我認真咗

巴士都好啲 小巴就真係多撚謝佢
有時趕時間 差一個位又要等下班車

打尖都要死

香港人真係唔撚扺幫

有次去完旅行, 喺泡菜國機場排隊等 check in, 我同老婆排第一位埋咗 counter, 突然隔離有三條死支那學生走埋黎我地後面, 話排錯隊過返黎排, 其實唔關我事, 佢打我後面尖

我即場同佢地講
= 支那人

我: 話之你之前排幾耐, 排錯隊就要重新排過架啦
: 關你L事咩咁多聲氣
我: 係唔關我事, 但你地打晒後面咁多人尖喎, 一係你地問吓我後面嗰個比唔比你地打尖囉

之後我望住後面個香港後生女同佢講 “佢地打緊妳尖喎, 點解妳唔出句聲嘅?”

仆佢個街, 條女同我講: “算啦, 由佢地啦”

我即場呆咗 仆街有人幫緊佢都可以咁怕事, 佢又無做錯, 明明自己嘅權益比侵蝕緊, 道理喺晒我地尼邊

所以我決定以後都唔主動幫香港人

係到濫用人地嘅同情

係 有時被人打尖個個都唔出聲
夠竟可忍讓到咩地步

打尖無同情可論

有D總站廢老可以優先上車

試過等的士，一個水貨狗排
到佢上車就係站頭搵人夾份坐⋯⋯⋯⋯但係有十幾個冇排隊既仆街，話第一架車坐唔哂想夾硬上第二架，第三架
即刻屌柒佢，自己上車先

但後面既人知咩事，但又唔出聲由佢地上車
唉，令到班仆街日日都咁做

叫佢地俾返正價先講野

唔出聲咪即係助長
水貨

我淆底唔敢出聲
通常扯住佢地唔俾佢地上車先

下次大力啲扯爛佢地件衫

試過架地鐵已經滿左
門口4-5個人都唔再入
門就黎關
有條友衝左入車箱
撞開車門D人

我自己頂住道門
只係叫左一句
死翻出黎
個呀叔就死死地氣走翻出黎去排隊

無非都係欺善怕惡
各位惡D就ok

大家好 我係地鐵痴線佬